No items found.

Psst..connaissez-vous les 6 tendances marketing de 2024 ? 🌟
------------------------------------------------------------

Les experts du groupe Biggie se sont rassemblés pour vous donner les 6 insights marketing incontournables en 2024 :

1. **Omnicanalité Maîtrisée :** Créez une expérience client complète.
2. **Mesure d'Attention :** Évaluez l'impact de vos campagnes dans un univers publicitaire en évolution.
3. 🎁 et bien plus à découvrir !

 évolue et rejoint , une agence hybride d'activation et de stratégie média et marketing.

Privacy
=======

policy
======

**CHARTE DE PROTECTION DES DONNÉES  
A CARACTÈRE PERSONNEL DE GAMNED!**
-----------------------------------------------------------------------

L’accès gratuit à de nombreux sites sur Internet est rendu possible grâce à la diffusion, par des annonceurs, de publicités. Ces publicités peuvent être ciblées à partir des besoins et attentes des internautes concernés ou non ciblées, lesquelles risquent de moins les intéresser. Dans tous les cas, les internautes sont exposés à de la publicité.

Les annonceurs, quant à eux, sont également intéressés par l’affichage de leurs offres auprès d’utilisateur·trice·s qu’ils savent être intéressés par celles-ci.

Lorsque Gamned! (ou « **Nous** », « **Notre** », « **Nos** ») est mandatée par un annonceur, nous avons notamment pour mission de concilier les intérêts des internautes et des annonceurs. Pour ce faire, nous nous efforçons de préserver la confidentialité et la sécurité des données à caractère personnel que nous traitons dans le cadre des campagnes qui nous sont confiées par nos clients annonceurs, à savoir de toutes informations permettant d’identifier, directement (nom, prénom, photo de profil, etc.) ou indirectement (identifiant client ou publicitaire, adresse IP, etc.) une personne physique (les « **Données Personnelles** »).

Nous avons, à cette fin, mis en place des procédures strictes et pris des engagements forts qui sont décrits dans le présent document (la « **Charte de Protection** »).

**1\. Quand la Charte de Protection s’applique-t-elle ?**

La Charte de Protection s’applique dès que vous communiquez volontairement (en ayant donné votre autorisation pour qu’un annonceur vous adresse de la publicité ciblée, etc.) ou que Gamned ! collecte vos Données Personnelles (en vous inscrivant à Notre lettre d’information, en créant un compte client auprès de Notre service commercial).

**2\. Qui sommes-Nous ?**

Gamned ! est un _trading desk_ et un éditeur de solutions programmatiques. Les informations concernant Gamned!, sont accessibles sur nos [Mentions Légales](https://www.gamned.com/fr/mentions-legales/).

Gamned ! est référencé comme _vendor_ dans le _Transparency and Consent Framework_ de l’Interactive Advertising Bureau (IAB) Europe – association de producteurs de publicité sur le web. Un tel référencement permet aux internautes de choisir, sur n’importe quel site équipé d’une Consent Management Platform, quelles données il autorise quelles entités à collecter.

De même, Gamned! suit les recommandations de la plateforme de choix **YOC** [**« Youronlinechoices »**](http://www.youronlinechoices.com/) qui permet aux internautes de désactiver tous les cookies que Gamned! et les autres entreprises membres auraient placés sur leur ordinateur.  
‍

**3\. Quels sont Nos engagements ?**

Gamned! a fait de la protection des Données Personnelles et du respect de la vie privée une de ses priorités. Nous avons ainsi choisi d’œuvrer vers une plus grande transparence et d’offrir une réelle visibilité aux utilisateur·trice·s quant à la collecte et au traitement de leurs Données Personnelles sur Internet y compris l’usage des cookies.

Gamned ! s’engage à traiter vos Données Personnelles dans le strict respect de la Réglementation (défini ci-dessous), des instructions licites de nos client·e·s, responsables de traitement et de cette Charte de Protection.

Ainsi, et en vertu du principe de minimisation des données, Gamned! veille à ne traiter que des Données Personnelles strictement nécessaires au regard des finalités explicites, légitimes et déterminées pour lesquelles elles sont traitées. Les traitements ne seront opérés que pour la seule durée nécessaire à l’accomplissement des finalités concernées et dans le cadre de mesures de sécurité et de confidentialité strictes.

Ces finalités ont, par ailleurs, été portées à la connaissance de Notre Délégué à la protection des données (DPO) lors des formalités préalables effectuées auprès de ce dernier.

**4\. Quelle réglementation est applicable à l’utilisation de vos Données Personnelles ?**

La réglementation applicable aux traitements de Données Personnelles recouvre toutes les dispositions législatives et réglementaires, nationales et européennes, en vigueur et notamment (i) le Règlement européen 2016/679 relatif à la protection des données du 27 avril 2016 (le « **RGPD** »), (ii) les dispositions françaises de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 telle que modifiée par la loi n°2018-493 du 20 juin 2018, (iii) la directive européenne 2002/58/CE du 12 juillet 2002 et (iv) les lignes directrices, opinions, recommandations, avis des autorités de contrôle et les certifications, agréments ou décisions de justice définitives (ensemble, la « **Réglementation** »).

**5\. Quels sont les traitements de Données Personnelles opérés par Gamned !**

Gamned ! opère deux types de traitements de Données Personnelles :

* en qualité de **responsable de traitement** (notamment s’agissant des traitements des Données Personnelles de Nos salariés, clients, partenaires, etc.),
* en qualité de **sous-traitant** en traitant les Données Personnelles des internautes sur les seules instructions d’un client annonceur agissant comme responsable de traitement.  
    ‍

**5.1. Lorsque Gamned ! agit en qualité de responsable de traitement :**

_5.1.1. Lorsque vous (ou votre employeur) êtes client·e ou partenaire de Gamned!_ ou si, de manière générale, vous avez une relation commerciale avec Nous (en qualité de fournisseur, agence, etc.), nous sommes amenés à collecter et traiter vos Données Personnelles de contact (vos nom, prénom(s), adresse email professionnelle, numéro de téléphone, fonction au sein de votre entreprise, etc.) aux fins de gestion de la relation commerciale, fourniture de Nos services et fidélisation (gestion du contrat, des factures, de la comptabilité, des demandes de support, fourniture du services, inscription à la lettre d’information, invitation à Nos évènements, etc.).

Les traitements ainsi mis en œuvre sont fondés sur (i) l’intérêt légitime de Gamned!, dans la mesure où celui-ci est nécessaire à la bonne exécution des services proposés par Gamned !, (ii) l’exécution du contrat conclu entre Gamned ! et vous, (iii) le respect des obligations légales de Gamned ! et, le cas échéant (iv) votre consentement exprès.

Vos Données Personnelles ne sont conservées par Nos services que pour la durée strictement nécessaire, à savoir trois (3) ans à compter de la fin de la relation commerciale entre Gamned! et vous ou, s’agissant des données strictement nécessaires au respect par Gamned! de ses obligations légales, pendant la durée de prescription applicable.

Gamned! ne communique vos Données Personnelles qu’aux seuls destinataires ayant besoin d’y avoir accès : les services commercial, comptabilité et marketing de Gamned! et les sous-traitants de Gamned!, et ce uniquement dans la limite nécessaire à l’accomplissement des tâches qui leurs sont confiées.

_5.1.2. Lorsque vous (ou votre employeur) êtes prospects de Gamned ! et/ou que vous visitez Notre Site, v_ous pouvez être amenés à (i) Nous communiquer vos nom, prénom(s), adresse email, etc. afin de vous inscrire à Notre lettre d’information ou (ii) autoriser Gamned! à placer des cookies sur votre terminal.

Vos Données Personnelles sont traitées principalement pour les finalités suivantes :

* inscription à Notre lettre d’information,
* réalisation d’analyses statistiques des visites,
* fourniture de publicités ciblées adaptées à vos intérêts, pour le compte de Gamned.

Ces traitements sont opérés par Gamned ! sur la base légale de (i) la poursuite d’intérêts légitimes relatifs à l’amélioration de la qualité de Nos services et (ii) votre consentement exprès.

Les Données Personnelles traitées aux fins de (i) réalisation d’analyses statistiques sont conservées au maximum pour une durée de trois (3) ans, (ii) réception de Notre lettre d’information tant que vous ne vous êtes pas désinscrit via le lien de désinscription intégré à chaque lettre d’information et (iii) fourniture de publicités ciblées pour treize (13) mois.

Gamned! ne communique vos Données Personnelles qu’aux seuls destinataires ayant besoin d’y avoir accès : les services commercial, comptabilité et marketing de Gamned! et les sous-traitants de Gamned!, et ce uniquement dans la limite nécessaire à l’accomplissement des tâches qui leurs sont confiées.

_5.1.3. Lorsque vous postulez pour rejoindre les équipes de Gamned !,_ Nous traitons les Données Personnelles que vous Nous communiquez dans le cadre de votre candidature et de votre éventuel entretien. Ce traitement a pour finalité de traiter votre candidature et d’assurer la gestion et le suivi de Nos recrutements ; il est fondé sur l’intérêt légitime de Gamned! à répondre à vos demandes de candidature et à trouver des profils adaptés aux postes disponibles au sein de Gamned!.

Si vous avez postulé suite à une annonce publiée sur Notre page « Jobs » ou en candidature spontanée, Nous sommes susceptibles de conserver vos Données Personnelles dans nos fichiers pendant deux (2) ans suivant votre dernier contact avec Nous, et de vous appeler si une autre opportunité susceptible de correspondre à vos qualifications se présente, et cela même si votre candidature n’a pas été initialement retenue.

Gamned! ne communique vos Données Personnelles qu’aux seuls destinataires ayant besoin d’y avoir accès : les services ressources humaines, commercial et marketing de Gamned!, les équipes de direction de Gamned! et les sous-traitants de Gamned!, et ce uniquement dans la limite nécessaire à l’accomplissement des tâches qui leurs sont confiées.

**5.2. Lorsque Gamned ! agit en qualité de sous-traitant :**

Dans le cadre de Notre activité de trading desk, Nous sommes amenés à traiter des Données Personnelles vous concernant (données de navigation, adresse IP, type de connexion utilisée (wifi, 4G), type de terminal utilisé (tablette, mobile, ordinateur), marque et modèle du terminal, fournisseur d’accès internet) afin de permettre à nos client·e·s, annonceurs d’opérer efficacement des campagnes de publicité ciblée.

Gamned! intervient ainsi en qualité de sous-traitant, agissant pour le compte et sur les instructions de ses client·e·s / annonceurs / responsables de traitement

Vous êtes, par conséquent, invité à consulter la notice d’information / charte de protection des données personnelles de chaque annonceur dont vous visiterez le site internet afin d’obtenir les informations relatives aux modalités de traitement de vos Données Personnelles définies par celui-ci.

**6\. Qu’est ce exactement qu’un cookie ? Comment les utilisons-Nous ? Comment pouvez-vous les gérer ?**

Les « cookies » sont des petits fichiers de données placés sur votre terminal lors de votre navigation sur des pages internet sous réserve des choix que vous avez exprimés, afin de stocker et recevoir des identifiants et d’autres informations de navigation.

Les cookies sont utilisés sur le Site pour (i) faciliter votre navigation, (ii) vous proposer des publicités personnalisées et (iii) réaliser des statistiques de visites.

* Les cookies publicité ciblée : ils permettent d’optimiser les publicités qui vous sont proposées sur le Site afin notamment de vous proposer des publicités susceptibles de vous intéresser et de limiter les rediffusions d’une même publicité ;
* Les cookies statistiques : ils permettent d’établir des statistiques de fréquentation du Site et de détecter des problèmes de navigation afin de suivre et d’améliorer la qualité de Nos services.

Vous pouvez à tout moment paramétrer votre navigateur afin d’exprimer et de modifier vos souhaits en matière de cookies, en refusant notamment certains cookies.

Vous pouvez également utiliser l’interface que nous mettons à votre disposition via le bandeau cookies qui apparait lors de votre première connexion sur le Site ou après toute suppression de vos cookies.

Nous vous rappelons qu’en désactivant les cookies de publicité ciblée et/ou statistiques:

* vous continuerez à être exposés à de la publicité mais celle-ci ne sera plus ciblée en fonction de vos préférences identifiées sur la base de votre profil de navigation. La désactivation de la publicité ciblée n’a pas d’impact sur le volume de publicités auquel vous êtes exposé mais sur leur pertinence ; et/ou
* votre visite du Site ne sera plus comptabilisée dans nos outils de mesure de la fréquentation.

Les Données Personnelles collectées via Nos cookies sont conservées pendant treize (13) mois.

**7\. Quelles sont Nos exigences auprès des tiers destinataires ?**

Nous demandons aux destinataires de vos Données Personnelles d’agir en conformité avec la Réglementation et notamment, d’accorder une attention particulière à la confidentialité de ces Données Personnelles.

**8\. Transférons-Nous vos Données Personnelles en dehors de l’Union Européenne ?**

Les Données Personnelles collectées sont susceptibles d’être traitées hors de l’Union Européenne.

Dans ce cas, Gamned! prend les dispositions nécessaires avec ses sous-traitants et partenaires afin de garantir un niveau de protection adéquat et conforme à la Réglementation à vos Données Personnelles. Pour ce faire, Nous Nous assurons que Nos sous-traitants et partenaires (i) sont situés dans un pays disposant d’une législation considérée comme offrant une protection adéquate ou (ii) ont signé avec Nous un contrat reprenant les « clauses contractuelles types » de la Commission européenne, ou (iii) sont soumis à des Règles internes contraignantes approuvées par les autorités.

**9\. Quelles sont les mesures de sécurité mises en place par Gamned! pour protéger vos Données Personnelles ?**

Afin d’apporter le plus haut niveau de sécurité à vos Données Personnelles, Gamned ! met les mesures de sécurité suivantes en place :

* des mesures physiques, techniques et organisationnelles appropriées afin de prévenir toute altération ou perte de vos Données Personnelles ou tout accès non autorisé à celles-ci ;
* un accès aux Données Personnelles strictement réservé aux salariés et prestataires ayant besoin d’en connaitre. Ces personnes sont soumises à de strictes obligations de confidentialité et sont susceptibles de faire l’objet de sanctions disciplinaires, le cas échéant, en cas de manquement ;
* des audits réguliers sur la collecte, le stockage et le traitement des données ;
* la communication d’instructions relatives à la sécurité auprès des salariés ayant accès aux Données Personnelles ;
* l’hébergement des Données Personnelles au sein de centres d’hébergement sécurisés.
* le chiffrement des accès à nos services à l’aide de la technologie SSL  
    ‍

**10\. Quels sont vos droits et comment les exercer ?**

En application de la Réglementation, vous disposez des droits suivants, concernant le traitement, par Gamned!, de vos Données Personnelles en qualité de responsable de traitement :

**a. Accéder et être informé** : vous avez le droit d’être informé(e) de façon concise, transparente, compréhensible et aisément accessible de la façon dont vos Données Personnelles sont traitées. Vous avez également le droit d’obtenir (i) la confirmation que des Données Personnelles vous concernant sont traitées ou non par Gamned! et, le cas échéant, (ii) d’accéder à l’ensemble de vos Données Personnelles et d’en obtenir une copie.

**b. Rectifier** : à tout moment, vous pouvez demander à Gamned! de rectifier et/ou compléter toutes Données Personnelles vous concernant qui serait incomplète ou erronée, ce que Gamned! fera dans les meilleurs délais.

**c. Effacer** :, dans certains cas, vous pouvez solliciter, auprès de Gamned!, l’effacement de vos Données Personnelles (« droit à l’oubli ») ; toutefois, il ne s’agit pas d’un droit absolu, Gamned! pouvant disposer, dans certains cas, de motifs légaux ou légitimes de conserver vos Données Personnelles.

**d. Limiter** : dans certains cas énumérés à l’article 18 du RGPD, vous pouvez demander à Gamned! de limiter le traitement de vos Données Personnelles.

**e. Transférer** : vous bénéficiez du droit à la portabilité de vos Données Personnelles, sous une forme structurée, couramment utilisée et lisible par une machine. Vous êtes, par conséquent, libre de transmettre vos Données Personnelles à un destinataire de votre choix sans que Gamned! ne puisse s’y opposer. Toutefois, ce droit ne s’applique que si le traitement de vos Données Personnelles repose sur votre consentement ou sur l’exécution d’un contrat, et que le traitement est réalisé à l’aide de procédés automatisés.

**f. Vous opposer** : lorsque le traitement de vos Données Personnelles est basé sur l’intérêt légitime de Gamned!, vous avez la possibilité de vous opposer à ce traitement. Gamned! mettra alors un terme au traitement de vos Données Personnelles, sauf motif légitime justifiant le traitement. Vous disposez également du droit de vous opposer à tout moment au traitement de vos Données Personnelles à des fins de prospection commerciale. Vous avez enfin le droit de vous désinscrire de Notre lettre d’information en cliquant simplement sur le lien « Se désinscrire » figurant en bas de chaque lettre d’information.

**g. Définir des directives après votre décès** : ces directives, révocables à tout moment, peuvent porter sur la conservation, l’effacement la communication de vos Données Personnelles en désignant une personne chargée de leur exécution :

* lorsqu’il s’agit de directives générales, vous pourrez les transmettre à un tiers de confiance numérique certifié par la CNIL,
* lorsqu’il s’agit de directives spécifiques, vous pourrez les transmettre directement à Gamned!.  
    ‍

**h. Introduire une réclamation** : vous avez toujours le droit d’introduire une réclamation auprès de la Commission nationale de l’informatique et des libertés (CNIL).

Si vous souhaitez exercer tout ou partie des droits susvisés ou bénéficier d’informations supplémentaires, vous pouvez adresser une demande au délégué à la protection des données (DPO) de Gamned!, accompagnée de la copie d’un justificatif de votre identité signé et de toute autre information nécessaire pour confirmer votre identité et nous permettre de traiter votre demande (votre adresse postale par exemple) :

* via notre formulaire en ligne, accessible ici :

* par courrier à : Gamned!, DPO, 125 rue de Saussure, 75017 PARIS

Une réponse vous sera adressée dans un délai d’un (1) mois à compter de la réception de votre demande.

**11\. Vous avez une question ?**

Pour toute question sur l’engagement de Gamned! en matière de protection de la vie privée et des Données Personnelles, veuillez-vous adresser à Notre délégué à la protection des données à l’adresse suivante : [\[email protected\]](https://www.gamned.com/cdn-cgi/l/email-protection).

**12\. Modification de la Charte de Protection**

Gamned ! se réserve la possibilité de modifier la Charte de Protection, à tout moment, en fonction notamment du contexte légal et réglementaire et des recommandations, avis et décisions de la CNIL, du Comité Européen de la Protection des Données et des juridictions françaises et européennes.

_Dernière mise à jour le 22 janvier 2020._

‍

‍

Solutions

Gamned

A propos

Legal
